準玩家注意：PS5 兼容 PS4 遊戲但卻不兼容存檔版本轉移

PS5 兼容 PS4 遊戲，PlayStation 官方甚至容許用戶只需插入 PS4 光碟就可以在 PS5 版本推出的時候獲得免費或收費更新授權，但是想在 PS5 延續舊 PS4 的遊戲進度，就要留意一件事。

開發《人中之龍7 光與闇的去向》的 RGG Studio 最近發 Twitter 帖子，指，PS4 光碟版的玩家可以在 2021 年 3 月 2 日用原本的光碟「升級」到 PS5 版本（估計是下載版），但存檔不能從 PS4 版本轉移到 PS5 版本。

不過，PS Plus 提供線上儲存空間服務讓用戶儲存存檔，PS5 兼容 PS4 遊戲但無法兼容存檔確實有點奇怪，未知這問題只是單一遊戲出現或是全部遊戲存檔都不能「升級」到 PS5。

Source:

傻撚左呀Sony

Btw, 點解Twitter preview整唔到？

仲諗住買完ps5放返部PS4出去

Sony

罪大滔天

成件事好on9

有冇咁on9

真撚定假嫁
咁撚岸鳩

轉會了

好簡單問題黎喎, 咁都做唔到, SAVE最多百幾M容量
又要人從頭打過？

下 唔係跟ac 上server 咩

唔明點解做唔到讀檔，冇考慮呢樣嘢？

on9到唔識形容

唔能係呀
Sony有冇咁廢呀

PS5 應該係最後一代架啦
是撚佢但啦
PC就做乜撚都得...等淘汰啦

On9

因為條 link 係 mobile 版 ?
幫你 post 多次

就算幾簡單既野做唔到都好
到時出下一代咪又再搶

災難了可能搵左另一間公司寫新OS?

有冇咁on9?

當人on9 遊戲都兼容到但唔兼容save
想繼續賣ps4咪認囉

兩樣野喎

1) 你用ps5玩ps4 game
2) 你買咗PS5,佢俾你下載返同一隻game嘅ps5 ver

唔好撈埋黎講

邊個天才諗出黎嘅idea

sony:再屌連Ps4遊戲兼容都取消埋

係Ps5版本嘅game唔兼ps4版本嘅save, 唔係用ps5玩ps4嘅game會用唔到save，寫篇文條友都好誤導

想玩返巫師3 ，成百幾個鐘進度

sony : 嘈乜春啫，咪又係個個爭住買。

笑撚死，仲炒到成皮野

我估係睇game，sony本身就一定可以轉
你可以轉save去ps5玩返ps4版人中
但你下載ps5版就要重玩
因為係當新game，有另外一套獎杯

這個真

個save 個格式應該一樣掛

To clarify, physical owners of Yakuza: Like a Dragon on PS4 can also use the original disc to upgrade to the PS5 version when it releases on March 2, 2021.

Save data will not be transferable between the PS4 and PS5 versions of the game.
睇英文好撚過啦

巫師3重玩都得啦

係ps4版同ps5版唔可以互通
但你本身玩返ps4版可以用到個save
係佢講得好誤導

如果MHW都係咁
應該暴動都似

其實2)嗰種轉唔到save好正常
不過ps3轉4嗰時，2)嗰種game有啲自己比你online係佢server過save，所以都係睇廠

係囉 plus都有得upload save
你又唔係remaster隻game
正常都應該可以繼續用同一個save架

玩鳩用家系列

今次真係罪大

咪無撚左把劍

ps3呢？？

Thx

個陣gta都好多人重打啦
btw佢應該係唔比ps4 ver save 轉去ps5 ver
除非fifa個d講明可以姐

重打囉
都諗住順版打多次witcher3

當日 gta係點樣將個save 由ps3轉去ps4??

個會員ps plus都唔得?

依篇都唔係講到好清楚
言下之意係PS5可以玩到PS4版同PS5版 依2個版本?

算係remaster

on9

湖女之劍?

留名睇XBOX打手揾機會入SONY

呢篇新聞又係智力測試

係，但都係睇game廠決定，唔係sony

因為人中7另外出多個PS5版，唔係兼容PS4 GAME嘅功能
情況就好似HD Remaster
PS蜘蛛俠都會出

屌你老母，DS/Bloodborne又要重新打過拎獎杯

雖然我唔介意打過，但你希望畀返啲新嘅獎杯我

我地怨聲載道啦

唔通ps2 save card 會重出江湖？

Ps4碟可以upgrade做ps5 ver.

兩個版本唔共通save

但無提ps5 玩ps4 ver.用唔用到舊save

咁明喇
當PS4版, PS5版係2隻game咁諗會易明好多

其實整返一樣既save有幾難...

咁FF7 REMAKE咪....

罪大

Mhw咪好慘？

SAVE唔是上哂PS PLUS架咩

真係存檔死清光

屌佢 ps4用碟玩完個save都已經唔可以比digital版繼續 真係好on9

有無人講下係因為商業考慮定技術問題

但係廠係唔洗做PS5 VERSION

芒亨果啲

中文差到

轉囉 你身邊有冇frd玩xbox

例1:
用PS4玩Cyberpunk 2077嘅save
用PS5玩PS4版本嘅Cyberpunk 2077
兼容到

例2:
用PS4玩Cyberpunk 2077嘅save
用PS5玩PS5版本嘅Cyberpunk 2077
兼容唔到

姐係好似你remaster版咁唔互通咋ma
同埋新版獎杯可能係分開，btw係睇game廠

yes,但唔少廠同一時間出兩個version
好似Fifa個d

我估PS5玩PS5 ver個 loading time會短過玩PS4 game

垃圾記者

睇到1999

咁係咪可以借晒朋友既ps4 game返去download晒ps5 version之後還返比人

好多人淨睇標題已經被誤導左

戇鳩嘢真係會隔袋遺傳

down左咪又係喺番自己部機度姐

當一間公司當客係狗都咁多人搶住買，間公司當然要賺到盡啦

我諗要入碟先開到game

sor睇錯嘢自膠

似商業考慮
啲職業DLC要重新買過, 想輕鬆玩課item果啲又要重新課過

睇死係到講ps5 on9嘅人 一定會買ps5

Fifa可能career mode過唔到 但ultimate應該過到？
Online d mode好似係跟EA A/C 有無人知

好似過倒UT但過唔倒Pro club

一個save date 要轉format就返ps5版本有咩難度？根本上係同一隻game，宜家有啲game 在主機上面玩返PS 個save都重得啦，係唔想做比你班玩家姐

Fifa過唔倒對好多玩家真係世界末日

當年好似係無得轉save

撚狗

pro club都係online data會過唔到?

Dllm 轉會 食屎罪大

可能會有大把bug 要清 到時又屌鬼
你覺得d 廠會理你

真係智力測試

仲有例子3 (睇隻game有冇整, 新spiderman 講到明可以)
用PS4玩Cyberpunk 2077嘅save
用PS5玩PS5版本嘅Cyberpunk 2077
兼容到

如果可以ps plus 解決一定好多人join

ps5 直讀PS4 碟喎, 咁都叫同一隻GAME既PS5 VER?

佢應該會有pack for ps5版

我的 PlayStation 4/Xbox One 版遊戲進度可轉移到 Playstation 5/Xbox Series X 版嗎？

您在 FIFA 21 Ultimate Team 的所有進度或創作的內容（包括球員、物品、金幣、FIFA Points、比賽紀錄和排行榜排名）以及 VOLTA 足球的所有進度將會在 PlayStation 4 和 PlayStation 5，或 Xbox One 和 Xbox Series X 之間雙向轉移。所有其他模式的進度，包括線上賽季、合作賽季、職業生涯模式、職業球會等將綁定主機，不會轉移到其他主機。

EA, its a shit

屌佢老母sony傻撚左？

唔關sony事
明顯係game廠決定嚟

淨係 UT 可以 transfer，EA 你真係好撚醒，課長可以放心繼續課多啲

用Fifa21 做例子

EA話ps5版Fifa21畫面會靚d，支援唔知咩手掣震動

理論上你用Ps5一樣玩倒ps4版Fifa21,但個質素就同你喺ps4玩ps4版一樣

PS5 version 會係由developer提高畫面質素, 盡用新機功能,例如3D AUDIO, 新震動,減loading time,加光影等等,唔同係ps5到玩ps4 game

就算cyberpunk2077講到明都要下年先出到PS5 version

屌, 原來 xbox 都唔得, 又轉唔成會了

仆街ea死保個課金mode 其他就唔撚理

所以轉唔轉game save問題主要係game廠問題

重新玩過lor

Sony重新定義兼容

咁好合理，根本係兩隻game 黎，只係內容一樣，
除非有獨立server 去處理game 既進度

咁如果我玩dead by daylight呢啲競技遊戲嘅話個save點計

PS5

屌你咩mhw叫我重玩啊? 成千粒鍾喎

咁on9

ps5二周目

我ps4買哂實體收藏 之後係pc度玩

仲有fall guys

仲好 有個藉口重玩正game

咪又係要買

錢呀，要錢唔要面

MHW 嗰班玩咗千幾嗰鐘點算？

Behaviour Interactive is also promising that players who purchased the game on current-gen will receive a free next-gen upgrade, and it sounds like you may even get to choose which next-gen copy you want. “Current players who own the game and decide to buy a next-gen console will experience a seamless transition, getting Dead by Daylight for free on their new platform of choice, while keeping all progression

應該可以,睇GAME廠決定

MHW 邊有PS5版
唔係入返PS4版行舊Save咩

係PS5到玩PS4 version轉save無問題, 都唔知MHW 會唔會出ps5 version

「升級」到 PS5 版本先唔可以
冇話玩ps4版唔可以
on99
GG俠remaster都話左唔得啦

咁都叫合理，唔怪得spider man 咁分開賣都咁多人話合理

差唔多二千個鐘

日廠以前好興PS3/PS4/PSV一齊出, 佢地好多都自己再整個upload download save

MHW online個進度應該係跟ps plus
以講緊應該係單機game d存檔 ja

咁咪come玩d

屌ON9咪撚買姐

其實好撚小事姐

MHW 係單機存檔黎

但首先 MHW 唔會有 PS5 版, 唔駛擔心兼容save既問題
第二 MHW 冇 cap framerate ,
所以用 PS5 版玩 PS4 version 咩都唔駛做 framerate 就已經自動升級左

點分開賣？

唉… 照咁睇我嘅雙修會係 PS4 Pro + Xbox Series X
另外再加埋Switch玩任天堂自家Game

你玩 xbox X 你都係玩唔返 PS4 D 存檔喎

Spider-Man PS4上PS5版本要比20usd，當然你可以照樣喺PS5玩PS4版本

同一隻game你用快啲既loading time玩多次
可以有全新體驗
賺咗啦你

已前PSV PS3 咪一樣可以過來過去，PC save過PS4都重得

咁撚on9

我發覺ps4 post 都幾多標題黨post

咪姐係remastered版咁
收你20usd算係咁啦

唔係間間廠都咁好人

sorry唔係好明，咁我啲game係plus down落嚟，咁去到ps5啲save會唔會無哂？

咁zboz有冇呢個問題先，如果xbox一樣有呢佪問題，咁咪即係冇問題囉

唔會

依家係講隻game有2個版本 - PS4版, PS5版
你當PS5版係remaster咁講

佢係講緊PS5版用唔返PS4版嘅save
PS5係可以玩PS4版, 而且玩到S4版嘅save

明白！咁想問下咁如果我係plus會員我玩啲record係咪直接down就得？定要係ps4備份？

spiderman remastered 仲包埋所有dlc
收20usd唔算貴

佢咪用返PS4 pro

其實係遊戲廠嘅問題 唔關部機嘅事
即係同一隻game ps唔得xbox都唔會得

依個可能要有機先知

如果對已經有PS4版同齊DLC的人呢？

有得轉online save
故事冇

咁你可以只買新spuderman

好似唔係咁

2018年版 ps4 spider-man係upgrade唔到2020年版 ps5 spider-man

要另外買2020年版 ps4 spider-man (50 usd) 先可以用20 usd upgrade到2020年版 ps5 spider-man

或者直接用70 usd 買2020年版 ps5 spider-man

總之如果手頭上有2018年版 ps4 spider-man 如果想玩2020年版 ps5 spider-man無論如何都要使70usd

因為2020年版ps5 spider man 係remastered版加齊dlc ps5可以照玩ps4版2018 spiderman
黑人spiderman就有freeupgrade 去ps5
咁sony預你買得spiderman remastered 都會買埋新黑人spider man 所以迫玩家一齊買

存檔死清光

咁2020係有齊dlc ma，2018唔係

太好了

好on9

利申 : pc玩家

XB打手：等我幫你丫.jpg

唔係，應該係話原版ps4 upgrade唔到ps5版
你買ps5黑人外傳就可以+20usd買原作高清版
或直接70usd一次買晒2隻

芒亨 重新打過所有龍 sony我真係屌你老母

咩叫預左
同果隻所謂remastered只係好似pc game轉畫質一樣，最多用小小Miles果啲材料，完全冇新野都可以叫remastered

你睇多次段新聞，係你買左實體ps4版嘅，佢會免費畀你upgrade上ps5下載版，但ps5版本嘅game用唔返ps4個save

“The remaster for the PS5 is no simple up-res, as many of the game’s art assets have been completely updated to take advantage of the PS5 console’s horsepower. You’ll see better-looking characters with improved skin, eyes, hair, and facial animation (including our new, next-generation Peter Parker). You’ll also see ray-traced reflections and ambient shadows, improved lighting, more pedestrians and vehicles stretching further into the distance, and the same optional performance mode offered on Marvel’s Spider-Man: Miles Morales, allowing you to finally play the game at a targeted 60fps frame rate. We’ll be supporting near-instant loading, 3D audio, and the DualSense controller’s haptic feedback. Lastly we’re adding three amazing new Spider-Man suits, new photo mode features, and even new trophies for those of you looking to Platinum the game all over again.”

段twitter淨係講可以upgrade, 無講過免費

但其實有冇得唔up上ps5版直行PS4版都唔知

咁多人講mh，一定唔使你打過你放心
mh一定用得返個save

買隻game又要睇咩版本唔係就無哂save
咁煩唔買了

就算係PS自己果隻Spider-Man 都冇得free upgrade，其他廠會點做

炒家今次係咪仆街了

家用機點會沒落
佢一日貴唔過同spec電腦 一日都唔會無市場

咁都有XB打手上嚟搵食

即係簡單d 講， backward compatibility 係有save ，之不過如果係 remaster 果啲就唔跟Save la

成隻game唔兼容
出ps5高清版
都照買架啦

無處不在

咁係咪即係部ps5 會有兩隻games? 一隻ps4 版一隻ps5版之後save 同獎杯分開計？

yes

兩師3 ps5版佢當係一隻新game賣，save同獎杯可能分開計

到時可能出舊野專門比你過save去ps5 ，又掠你一筆

MHW都無話出PS5版，你只無用部PS5玩PS4 game + save. 如果佢出PS5版咁你先當佢另一隻game 另一套獎杯啦

點解人地xbox做到?

猶其某啲日本開發商...
屌鳩佢好多parameters hardcode, 要改framerate 要用好多時間攪

Xbox出左新聞講
X1X版個save可以直上XSX版game咩？

存黨死清光

有寫 smart delivery 既 game 都可以，佢應該當同一隻 game

Xbox Series X’s Smart Delivery will import saved data across consoles

“Thanks to our commitment to compatibility across generations, you can be assured that when you purchase a game on Xbox One today, your game library, progression and entire gaming legacy moves forward with you if you jump into the next generation with Xbox Series X,” reads the post.

The Smart Delivery technology will be made available to all game developers to utilise.

Microsoft also confirmed that Smart Delivery is “not just limited to games that you purchase digitally; physical discs of Xbox games can also support Smart Delivery if the developer or publisher decides to implement it”.

佢呢段嘢都係講要睇發行商同developer
不過下段有舉例Halo
係可以雙世代主機Cross save用
要經佢個Smart Delivery 做

班傻閪工程師個腦裝屎

存檔只係file structure。
電腦個header包埋version ID咪新舊檔都讀到囉

佢唔係連d code都由頭寫過推倒重來嘛，好撚驚喎

上面好多人話好難
講真根本係同一隻game都唔明有咩咁難

360啲game嘅save可以過到去XSX

應該有Smart Delivery就得

Here are the Smart Delivery-enabled games that we know about so far:

Assassin's Creed Valhalla
Call of the Sea
Chorus
Cyberpunk 2077
Gears 5
Halo Infinite
Hellblade 2
Destiny 2
Dirt 5
Metal: Hellslinger
Scarlet Nexus
Second Extinction
The Ascent
Vampire: The Masquerade -- Bloodlines 2
Yakuza: Like a Dragon

所以人中在xbox應該係可以過save的

ps4既game去到ps5一樣過到save

係誇世代有兩個版本既game先麻鬼煩

FIFA 都唔得喎唔係咩?

Fifa 21 冇用Smart Delivery，只係EA自己upgrade

PS4黑鬼Spider Man Free Upgrade PS5 version,但無跟 原Spider Man, 但可以加20 USD換
70 USD直接買晒2隻PS5 version

得PS4原Spider Man，就算有晒DLC，係無得上PS5版

本身有原PS4 Spider Man
諗緊襯唔襯特價買DLC
好似直接買70 USD bundle好D

買ps5 version抵屌啲

本身係為咗Spider Man, FF7 Remake, 人中 0,1,2
呢DPS4碟game 買返PS5碟版
而家可能買PS5 Digital算

主要係PS5碟版太柒

樓主pin this啦

仲未計電腦既online版好多外掛

一齊轉會xbox啦sony

人中7 係Xbox係11月跟xsx先出 ps4一早出左 Xbox一出個version已經係新

係真既話都幾撚on9

不過one x都玩得

佢之前有另一個tweet講ps4 digital version可以free upgrade上ps5版, 然後再出多個tweet話碟版一樣有得upgrade, 樓主淨係post左後面嗰個

咁咪同ps5黑人spiderman一樣 都係一出本身已經for crossgen ps4同ps5都可以玩到 save都可以轉移 係睇game廠做唔做

玩芒享個班要重玩？

真係攪撚笑

咪confirm左可以直讀ps4 game disc囉

sony真係好撚on9,ps5到玩ps4 game要再重玩？sony係咪認為個個打機既都大把時間玩？

又刷過啲裝，提高隻game既耐玩性

有講係讀到PS4碟
但讀完真係當PS4咁行定係變左ps5版我有啲亂

行ps4
睇廠有更新先上ps5

free upgrade係option, 你唔upgrade佢冇得逼你

唔upgrade 行唔行到4k60fps? 定同ps4 冇分別

唔upgrade 就係ps4版本嘅畫質
但首先要隻game有free upgrade
好似spiderman remastered 係無得單買無得free upgrade

Game boost -- Enjoy faster and smoother frame rates in select PS4 and PS VR games.

但冇講邊D係select games

如果game 冇cap fps 用ps5 去run, fps會有提升
但resolution 一定會跟返ps4, 除非upgrade patch, 而ps4 game 大多數都係1440p至1600p upscale 去4k 的

都未有人有實機測試過，雖然可能性都好大，不過未必100%

玩芒亨果d出年都轉玩ns隻MHR啦
但仲堅持玩MHW果d都唔會介意重玩還店有排都冇新作玩

咁依家PS4免費升上PS5個ｄ新game
都要重玩？

冇可能

唔同啦，Xbox有個Smart Delivery可以比開發商做cross save, 你在xbox 見倒Smart Delivery就可放心買
PS就冇呢樣野，你買之前真係要上網check清楚先知個save過唔過倒去

即係有個tag代表tran唔tran到?
個save一定係個game handle 唔係xbox

要睇xbox點出
如果佢係好似360相容咁出
有機會read返啲save

官方話有Smart Delivery就tran倒

最R頭係點解要分兩隻版
明明同一隻game
就好似PC玩中階畫質
我換機玩高階畫質
你叫我買多次咁

咁撚大間公司轉個SAVE都搞唔撚到

Quit ps5囉

唔同架
你買既係pc steam版
冇分i5 i7 gtx1080 rtx3080版

你而家有既係ps4版
未出係ps5版

有冇汁，冇仔細睇過smart delivery，想了解下

Google “xbox smart delivery”

淨係想睇tran save果part

咪講緊出兩個版本on9
明明up畫質可以係同一隻game到做
4Pro同XB one x都已經做緊

Pro 同x都係小升級
換代點同

有光追同冇光追已經唔係同一隻game 啦